全球抵制華為5G破功？ 任正非：感謝美國宣傳拿到更多合約

目前美國的盟友英國認定使用華為的風險可控管，紐西蘭也改口，至於像德國則是考慮讓華為參與德國高速網路建設，讓美國抵制華為的策略破功。
對此華為創辦人任正非日前接受美國記者採訪，提到美國政府對5G的態度時，任正非說：「首先我要感謝他們，因為他們都是大人物。」
面對美國的帶頭抵制，任正非近來加大了在外媒的宣傳攻勢，繼18日接受英國廣播公司（BBC）採訪時表示，美國沒辦法扼殺華為之後，任正非又在接受美國哥倫比亞廣播公司（CBS）採訪時強調，5G不是原子彈，同時他還感謝美國川普政府推廣了華為。
他說，華為一直在5G技術中處於領先地位，並已與近30個國家簽訂了推廣合約，但是一個明顯的例外就美國認為，華為會對國家安全造成威脅，任正非表示，是川普政府多慮了。
他說，美國把5G技術誇大到某些軍事設施的水平，但5G不是原子彈，任正非指出，華為現在在推出5G，很快的還會推出6G，在未來，將會有適合美國的新設備。
對於美國的抵制，任正非表示，首先要感謝川普與美國副總統彭斯，他們都是大人物，5G技術過去並不為普通人所熟知，但現在這些大人物都在談論5G，我們變得越來越有影響力，也因此獲得了更多的合約，我真的很謝謝他們的提攜。」
至於智慧財產權的爭議，任正非也做出回應表示，這一點我們態度是很明確的，我們不會對任何員工的不當行為給予獎勵。
日前任正非在接受在BBC專訪中，任正非則說：「它（美國）不可能扼殺掉我們，因為這個世界離不開我們，因為我們比較先進。」「我認為即使他們說服了更多的國家暫時不用我們，我們也可以收縮，變小一點嘛。」
任正非同時也否認美國對華為的打擊會令華為陷入困境， 他強調，西方不亮還有東方亮啊，黑了北方還有南方啊，對吧？美國不代表全世界，美國只代表一部分人。
任正非相信，美國越打壓華為，反而會讓華為在產品及服務品質上更進步，但也坦承，由此造成的潛在客戶流失可能會給華為帶來重大衝擊。

sad

跌落地拿番渣沙啫
真係冇影響駛撚周圍屌晒鬼
又用埋啲冇華為等於冇曼聯呢啲on9比喻咩
咪由得美國繼續ban囉

終於明點解支共咁睇重任正非
比佢係軍方出來自立門戶擔大旗

呢條友老奸巨滑到⋯講野極之圓滑
人打壓佢，佢就扮無辜扮慘
咁既身分地位完全無包袱 親口咁講野
簡直係厚黑學既極致

先唔理華為已經有幾單官司比人告緊偷野
仲可以厚臉皮到死口唔認呢份勇氣